[支那洗腦學] 小心中共用字「打砸搶」在香港語文散播

連登仔用字極其唔小心, 好多時用左支那既字自己都唔知, 而支那既語文世界入面佢地好鐘意將一啲唔同既野縮寫並列出嚟。一啲大家熟悉既例子就係

- 四個現代化
- 五個一政策
- 服化道

而今日想連登仔搞清楚既概念, 就係「打砸搶」呢個支那用嚟污名化香港抗爭運動既縮略語。

******

中共其中一種好重要既method of propaganda 就係擴大並縮略某行為既形容詞, 然後譴責相關已擴大既行為組合。

最簡單而大家都熟悉既例子就係「港獨」。按照原初既定義, 香港獨立本意係self-explanatory. 但係當政權不斷去擴容香港獨立既意義, 例如
- 叫平反六四 = 香港獨立
- 遊行示威 = 香港獨立
- 勇武抗爭 = 香港獨立
擴容呢一步最重要就係想將所有政權唔想見到既野都大包圍入去佢地想標記既詞語入面, 令到佢地既打擊面足夠大, 呢個令到關心既政治既民眾會開始主動去標記咩行為係響呢個擴容左既概念入面

第二步就係縮略, 將香港獨立縮略成為「港獨」, 令到佢同一啲響支那語文世界入面已經被污名化既獨立運動聯想起嚟, 例如台獨、彊獨、藏獨, 更有更縮略既詞語「五獨合流」。縮略呢一步就係令到唔太理解真相既民眾會因為縮略語既字面意思而反感(e.g. 反對「獨」 -> 反對香港獨立 -> 反對香港抗爭)

最後一步就係以官方既行為去譴責. 呢一步想做到既就係響網上留track record, 利用官媒同大外宣去強化回音壁效果, 令到就算完全唔理世事既人都潛意識入面都洗左一套價值觀入腦

******

打砸搶呢組縮略詞正正就係上面果套洗腦學造出嚟既詞。呢三個行為入面 (打=打人, 砸=破壞公物, 搶= 搶劫), 只有最後者先有比較壓倒性既道德問題, 但係一旦將搶劫呢個道德上難啲接受既行為擴容到去打人同破壞公物再加以縮略就會令到大家對於呢三個行為以對待搶劫既道德水平去評價。加埋官媒日日屌, 令到而家香港人都開始本身帶有貶義既詞語去形容世界各地既示威運動。

既然要光復香港, 大家響用字果陣要小心謹慎, 而且要少用匪語入文, 唔係就一齊共享支那人既榮耀啦....

自己推

推

其實仲有好多呢堆詞語同洗腦技巧連登仔係一定要識, 唔係自己中左伏自己都唔知

連我喺美國個親戚都話香港人打砸搶 好嘔心

要對付呢種縮略詞洗腦學, 如果係有時間容許論述既, 其實係要慢慢disassociate番呢啲縮略詞.

究竟打砸搶refer緊咩?
咩情況打砸搶入面既野係可以接受既?
如果佢地唔係同一種道德水平既野, 咁樣一齊用係咪有問題?

如果係冇時間（e.g. twitter fight), 咁樣最好既做法就係以子之矛攻子之盾, 搵番支那人打人既圖出嚟, 要求佢地用同一種道德判斷去睇

Push notifications

中間個字點讀

我只係識用匪語讀第二隻字, 因為呢隻字根本唔響港語入面用....

想問咩撚野叫「短板」

早2日睇viu 新聞提過呢個字
屌你老母成篇野唔撚明講咩
新聞部讀稿前可唔可以過濾下啲大陸字
連個主播讀都食螺絲咁

係要搞撚到d意思似是而非，本身可以簡而精表達，係都要模稜兩可，痴撚線

中間個字讀都未必識讀點洗腦

咁主播都係quote返班支共狗講嘅嘢啫
呢個term由国安法動議嗰日開始, 支共就日日攞嚟強調国安法嘅必要性同合法性, 但真心唔知噏緊乜柒

‪寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

弱點既意思

音好似係「扎3聲」

支那狗直譯"shortcoming"

支那作咗個經濟理論叫短板理論
google 你就知
但成壇嘢都係假

放心啦 世界各地對付示威都係大同小異

之前有篇口交部新聞稿用“切香腸式”去形容個速度定唔知手法，笑到我仆街

支那用詞其實係好值得研究

自稱大國但連官方用既字眼都好似文盲咁

文盲就肯定架啦, 但係問題係文筆好過佢既政治級數低過佢, 得台灣死頂住, 咁咪出事

初衷

自推

梁天琦生日快樂！一條片回顧天琦過去講過嘅金句

都唔係我地會用嘅漢字

兩條腿走路，見一個屌一個

雙管齊下呀

推爆你

一聽就知係共匪語言

香城中文堂正皮